**POLITIQUE DE CONFIDENTIALITE**

Novembre 2022

La protection de vos données personnelles est l’une de nos priorités. Sur nos sites internet, et notre application mobile (le « Site »), nous appliquons la présente politique de confidentialité (« Politique de Confidentialité »). Celle-ci nous permet de vous informer de l’utilisation et de la protection de vos données.

Dans le cadre de la Politique de Confidentialité, l’expression « Donnée(s) Personnelle(s) » ou « Données » désigne toute information vous identifiant directement ou indirectement, notamment à partir du terminal que vous utilisez, c’est-à-dire de votre ordinateur, tablette, smartphone.

En utilisant notre Site, vous reconnaissez avoir pris connaissance de notre Politique de Confidentialité. En cas de modification des conditions de traitement de vos données, nous mettrons à jour notre Politique de Confidentialité et vous en serez informés lors de votre prochaine visite sur le Site.

**Table des matières**

|     |
| --- |
| [1\. Responsable de traitement et Délégué à la Protection des Données.](#title1) |
| [2\. Quelles sont les Données que nous collectons et à quel moment ?](#title2) |
| [3\. A quelles fins et sur quelles bases légales vos Données sont-elles utilisées ?](#title3) |
| [6\. Transfert de vos Données en dehors de l’Union Européenne.](#title6) |
| [o Comment luttons-nous contre la fraude à la carte bancaire ?](#title8) |
| [o Conservation du numéro de carte bancaire pour de prochains paiements](#title8) |

**1\. Responsable de traitement et Délégué à la Protection des Données**

La société Showroomprive.com, filiale du groupe SRP GROUPE et SARL au capital de 115 481 749,68 Euros, dont le siège social est situé à ZAC de la Montjoie – 1 rue des blés – 93210 La Plaine Saint-Denis, immatriculée au Registre du commerce et des sociétés (RCS) de Bobigny sous le numéro 538 811 837 (« Showroomprive.com », « nous ») est responsable du traitement des Données Personnelles vous concernant, dans les conditions décrites au sein de la présente politique.

Showroomprive.com dispose d’un délégué à la protection des données ainsi que d’une cellule « Privacy » qui peut être contactée pour toute question relative à vos Données Personnelles par email à l’adresse suivante : privacy@showroomprive.net ou par courrier à : Cellule Privacy, ZAC de la Montjoie – 1 rue des blés – 93210 La Plaine Saint-Denis.

Vous pouvez exercer l’ensemble de vos droits en nous adressant un email à serviceclient.fr@showroomprive.com ou par courrier (voir article 7 ci-après).

**2\. Quelles sont les Données que nous collectons et à quel moment ?**

Lorsque vous utilisez notre Site et nos services, nous sommes susceptibles de collecter les Données suivantes vous concernant :

\- nom, prénom, civilité ;

\- adresse(s) postale(s) ;

\- informations nécessaires pour la livraison (étage, code d’accès etc.) ;

\- date de naissance ;

\- adresse email;

\- adresse IP, type de terminal, identifiant publicitaire, navigateur utilisé, fournisseur d’accès ;

\- nom du parrain et/ou du filleul ;

\- numéro de téléphone ;

\- mot de passe ;

\- historique de commandes (par exemple, montants d’achat, nombres et références de produits commandés) et autres données relatives au suivi de la relation commerciale ;

\- correspondances et/ou échanges téléphoniques avec notre service client ;

\- numéros de transactions ;

\- historique de vos visites et de votre navigation (pages visitées, marques et/ou produits préférés, liens sur lesquels vous avez cliqués, actions réalisées sur le Site, temps passé par page etc.) ;

\- informations de localisation au moment de la connexion et de la confirmation de commande ;

\- numéros de carte bancaire qui sont collectés et traités par l’intermédiaire de nos prestataires en charge de la gestion des paiements, et dans les conditions exposées à l’article 8 ci-dessous ; nous traitons également une partie tronquée de vos numéros de carte bancaire qui ne permet pas de réaliser une transaction ;

\- données nous permettant de mémoriser vos préférences de contact et de communication et vos choix en matière de traitement de données et de cookies.

Ces données sont collectées (i) lorsque vous les renseignez dans des formulaires dédiés sur notre Site (lorsque vous créez votre compte ou le complétez ou lorsque vous renseignez certains champs par exemple à l’occasion d’un jeu concours), (ii) lorsque vous passez commande sur notre Site, (iii) lors de vos échanges avec notre service client et (iv) plus généralement lors de votre connexion et votre navigation, via des cookies et traceurs (cf. pour le détail de notre politique en matière de cookies ci-après à l’article 10).

Si vous vous connectez à notre Site via l’authentification Facebook, nous aurons également accès à vos informations de profil public, et, suivant les choix que vous avez opérés via Facebook, à l’adresse électronique que vous avez renseignée sur Facebook.

**3\. A quelles fins et sur quelles bases légales vos Données sont-elles utilisées ?**

Sur la base du contrat qui nous lie et/ou notre intérêt légitime, vos Données sont traitées pour les finalités suivantes :

\- permettre l’accès à notre Site et son utilisation ;

\- assurer la gestion de vos commandes et la livraison des produits et/ou des services commandés sur notre Site (auprès de Showroomprive.com ou des vendeurs indépendants de la Marketplace) ou sur les sites de nos partenaires ;

\- permettre la fourniture des services auxquels vous avez souscrits sur notre Site et particulièrement recevoir nos newsletters vous informant de l’ouverture des ventes privées ;

\- élaborer des statistiques et segmentations, des études et des analyses afin d’améliorer nos services et la connaissance de nos clients ;

\- gérer la relation et la satisfaction client ;

\- gérer les demandes liées à l’exercice de vos droits relatifs à vos données personnelles ;

\- gérer les éventuels contentieux et réclamations ;

\- gérer les transactions et lutter contre la fraude (ex : mise en œuvre de mesures de sécurité s’agissant notamment de lutte contre la fraude à la carte bancaire).

Sur la base de votre consentement, vos données sont également traitées pour les finalités suivantes :

\- recevoir des offres personnalisées et exclusives, fonction de votre profil et de votre navigation (par exemple : offres de bienvenues, offres d’anniversaires, exclusivités sur mesure) ;

\- recevoir nos bons plans ;

\- réaliser des analyses et mesures afin d’améliorer l’intérêt et l’ergonomie de notre Site ;

\- profiter d’une expérience de navigation personnalisée ;

\- bénéficier d’un service de publicité personnalisée, pour notre compte ou celui de nos partenaires, sur notre Site ou des supports tiers, en fonction de votre profil et de votre navigation ;

\- profiter de nos offres commerciales et publicitaires personnalisées ainsi que celles de nos partenaires, sur notre Site ou des supports tiers, en fonction de votre géolocalisation ;

\- recevoir des communications de nos partenaires ;

\- recevoir des alertes marques ;

\- partager des informations sur les réseaux sociaux.

Pour paramétrer vos choix en matière de communications, cookies et données, rendez-vous sur les pages « [Préférences de contact](https://www.showroomprive.com/moncompte/mespreferences.aspx) » ou « [Cookies et Communications](https://www.showroomprive.com/moncompte/mescoordonnees.aspx) », accessibles depuis votre compte, ou en cliquant sur le lien « Gérer mes cookies » accessible dans le pied de page de l’ensemble du site internet.

**4\. Combien de temps conservons-nous vos données ?**

Sous réserve des dispositions spécifiques aux numéros de carte bancaire et à la lutte contre la fraude, présentées à l’article 8 ci-après, vos Données Personnelles sont conservées dans notre base active au maximum pendant 3 ans à compter de votre dernière activité sur le Site, c’est-à-dire à compter soit :

\- de votre dernier achat ;

\- de votre dernière visite sur notre Site, sous réserve que vous vous soyez connectés à votre compte et ayez navigué sur nos pages ;

\- du dernier contact émanant de votre part avec notre service client ;

\- de l’ouverture d’un lien hypertexte présent dans une newsletter ou un autre email commercial que nous vous avons adressé, en fonction de vos préférences de contact.

Certaines de vos Données Personnelles sont toutefois conservées pour des durées réduites : 90 jours maximum pour les données de localisation, 30 jours maximum pour les enregistrements de vos échanges téléphoniques avec notre service client.

Quelques semaines avant l’expiration de ce délai de 3 ans, nous pourrons être amenés à prendre contact avec vous afin que vous nous indiquiez si vous souhaitez conserver votre compte. Si ce n’est pas le cas, où à défaut de réponse de votre part, nous clôturerons votre compte et nous supprimerons vos Données de notre base active. A ce stade, vous ne pourrez plus vous connecter à votre compte avec vos anciens identifiants et devrez donc en recréer un nouveau.

La suppression de vos Données de notre base active sera suivie d’une période d’archivage intermédiaire de certaines de vos Données Personnelles afin de satisfaire à nos obligations légales, comptables et fiscales, et également pour pouvoir gérer vos réclamations et demandes liées à des garanties éventuelles, dans la limite des délais de prescription applicable. Dans le cas où vos Données seraient amenées à être archivées ultérieurement, elles seront automatiquement anonymisées de façon irréversible.

Conformément à l’article 7 ci-après, vous avez la possibilité à tout moment de demander la suppression de tout ou partie de vos Données, de vous opposer à leur traitement ou d’en demander la limitation. Une demande de suppression de votre compte et/ou de vos Données Personnelles entrainera la suppression de vos Données de notre base active et la conservation en base d’archivage intermédiaire de certaines de vos Données Personnelles, comme il est indiqué ci-dessus.

**5\. Destinataires de vos Données Personnelles**

Vos Données sont susceptibles d’être communiquées à différents destinataires externes au groupe auquel appartient Showroomprive.com Ces Destinataires sont sélectionnés par nos soins en fonction de leur compétence en termes de sécurité et de confidentialité des Données. Nous concluons avec l’ensemble de ces destinataires des contrats permettant de nous assurer que ces destinataires présentent un haut niveau de sécurité pour la protection de vos Données.

Les destinataires de vos Données Personnelles sont les suivants :

• Nos prestataires, qui nous assistent pour vous fournir nos services en prenant en charge, sous notre contrôle, tout ou partie des opérations de traitement de vos Données qui sont :

\- Notre prestataire d’hébergement, dont nous avons besoin pour stocker l’ensemble de vos Données, et qui est localisé à Marseille ;

\- Nos prestataires en charge d’assurer la gestion et la sécurité des paiements que vous effectuez sur notre Site ;

\- Nos prestataires auxquels nous confions les services de stockage, de préparation, de livraison de nos produits et de gestion des retours de ces produits ;

\- Nos prestataires à qui nous avons confié la gestion de notre outil de réservation de voyage et de billetterie ;

\- Nos prestataires en charge de la relation client ;

\- Les établissements de financement et de crédit ;

\- Nos prestataires et partenaires en charge de réaliser des analyses et segmentations, des études marketing et commerciales et des campagnes publicitaires personnalisées et ciblées.

• Nos partenaires commerciaux dans le cas où le service auquel vous avez souscrit est réalisé en coordination par Showroomprivé et un de ses partenaires. Dans les cas où la finalisation de la souscription du service nécessite de communiquer certaines données personnelles directement au partenaire (via un formulaire sur son site par exemple) et/ou l’exécution de la commande est réalisée par le partenaire, vous pouvez exercer vos droits directement auprès de ce partenaire. Nous vous invitons à consulter ses Conditions Générales de Vente et/ou sa Politique de Confidentialité à cette fin.

• Les vendeurs indépendants de la Marketplace Showroomprive.com, dans le cas où vous auriez commandé un ou plusieurs produits proposés par ces derniers.

Nous pourrons également partager tout ou partie de vos Données avec un tiers, lorsque :

• Vous nous avez donné votre accord préalable ;

• Nous y sommes tenus en vertu de la loi, d’une demande impérative provenant d’une autorité publique ou dans le cadre d’une procédure judiciaire ;

• Nous cédons ou transférons tout ou partie de notre entreprise ou de nos actifs, par exemple dans le cadre d’une fusion ou d’une vente. Les opérations de cette nature peuvent légitimement impliquer la réalisation d’audits préalables par des professionnels et moyennant la mise en place de garanties et de mesures de sécurités appropriées afin d’assurer le respect de la confidentialité des données auxquelles ils accèdent. En cas de réalisation effective d’une opération de transmission ou de cession de nos actifs contenant vos Données, nous mettrons en œuvre des procédures d’information permettant de garantir l’exercice des droits dont vous disposez sur vos Données.

**6\. Transfert de vos Données hors de l’Union Européenne**

Des données à caractère personnel vous concernant sont susceptibles d’être transmises à des destinataires situés dans des pays hors de l’Union Européenne, présentant un niveau de protection différent de celui de l’Union Européenne.

Dans cette hypothèse, nous exigeons contractuellement de ces destinataires qu’ils mettent en œuvre les mesures requises pour assurer le même niveau de protection que celui exigé par la règlementation européenne en matière de données personnelles.

Des transferts de Données hors Union Européenne peuvent notamment avoir lieu, pour la gestion de la relation clients par nos prestataires situés au Maroc et à Madagascar.

**7\. Quels sont vos droits et comment les exercer ?**

Conformément à la réglementation applicable en matière de données personnelles, vous pouvez exercer les droits suivants auprès de Showroomprivé.com :

\- Accéder à vos Données, en demander la rectification ou la portabilité ;

\- Demander la suppression de votre compte et de vos Données ;

\- Retirer votre consentement pour l’avenir, pour tout ou partie des traitements concernés ;

\- Vous opposer au traitement de vos Données ou en demander la limitation.

Vous pouvez exercer vos demandes d’accès et de suppression en complétant nos [formulaires en ligne.](https://www.showroomprive.com/nouscontacter/form.aspx?formid=20)

Vous pouvez également paramétrer vos choix en matière de communications, cookies et traitement de données, sur les pages « [Préférences de contact](https://www.showroomprive.com/moncompte/mespreferences.aspx) » ou « [Cookies et Communications](https://www.showroomprive.com/moncompte/mescoordonnees.aspx) », accessibles depuis votre compte, ou en cliquant sur le lien « Gérer mes cookies » accessible dans le pied de page de l’ensemble du site internet.

Vous pouvez enfin exercer l’ensemble de vos droits en nous adressant un email à serviceclient.fr@showroomprive.com ou par courrier à l’adresse suivante : Showroomprive.com 1, rue des blés 93210 La Plaine Saint Denis en précisant :

\- Vos nom, prénom, adresse email ;

\- L’objet de votre demande ;

\- L’adresse à laquelle doit vous parvenir la réponse ;

Nous pourrons également vous demander de nous fournir un justificatif d’identité.

Nous vous répondrons dans un délai maximum de 1 mois à compter de la réception par nos services de votre demande.

En cas de non réponse ou de réponse qui vous semblerait insatisfaisante, vous disposez également du droit d’introduire une réclamation auprès d’une autorité de contrôle :

• En France, la CNIL : https://www.cnil.fr/

• En Italie, la GPDP : https://www.garanteprivacy.it/

• En Espagne, l’AEPD : http://www.aepd.es/

• Au Portugal, la CNPD : https://www.cnpd.pt/

• En Belgique, la CPVP : https://www.privacycommission.be

• Aux Pays Bas, DDPD : https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/

Post mortem :

Vous disposez également du droit de formuler des directives concernant la conservation, l’effacement et la communication de vos données après votre décès. Vous pouvez ainsi nous communiquer vos directives post-mortem et exercer vos droits en nous adressant un email à serviceclient.fr@showroomprive.com ou par courrier à l’adresse suivante : Showroomprive.com 1, rue des blés 93210 La Plaine Saint Denis en précisant :

\- Vos nom, prénom, adresse email ;

\- Vos directives post-mortem ;

\- L’adresse à laquelle doit vous parvenir la réponse ;

Nous pourrons également vous demander de nous fournir un justificatif d’identité.

En cas de décès, le tiers de confiance que vous aurez désigné ou à défaut vos héritiers pourront également exercer ces droits en votre nom.

**8\. Sécurisation et confidentialité des paiements**

Nous attachons une grande importance à ce que vos achats se passent dans les meilleures conditions de sécurité possible. A ce titre, vos transactions sont confidentielles, cryptées et protégées grâce au protocole SSL (Secure Sockets Layer). Lors du paiement de votre commande par carte bancaire, la transaction se fait entre vous et le groupe MONEXT, le groupe ADYEN ou le Groupe PAYPAL (Braintree) reconnus pour leur fiabilité en matière de transactions sur Internet.

Nous faisons appel à plusieurs mécanismes dans le cadre de la lutte contre la fraude :

\- Lorsque vous cliquez sur le bouton « Valider » lors du passage de votre commande, notre banque vérifie la validité du numéro de carte bancaire et s’assure qu’elle n’est pas en opposition ;

\- Nous utilisons également un programme appelé « 3D Secure » ayant pour but de lutter contre la fraude. Au moment du paiement en ligne, vous pouvez ainsi être amené à vous identifier avant de finaliser la transaction (via une redirection sur le site de votre banque, via la réception d’un SMS ou via des questions personnelles type date de naissance, code postal…) ;

\- Enfin, nous avons mis en place un traitement automatisé de lutte contre la fraude à la carte bancaire. Ainsi, nous pouvons effectuer des contrôles ayant pour but de s’assurer de la réalité de votre identité et domiciliation. Dans ce cadre, nous pourrons procéder à des vérifications portant sur les informations que vous nous fournissez (telles que : nom, prénom, adresse email, adresse de livraison etc.) ainsi que sur l’adresse IP utilisée, sur un historique de vos commandes et transactions, sur les caractéristiques de la commande concernée et enfin sur la carte bancaire utilisée (type, pays d’émission et numéros partiels communiqués par les établissements bancaires et de paiement, composés uniquement des quatre premiers chiffres et des deux derniers, ainsi que de sa date d’expiration). Le cas échéant, nous pouvons vous demander de nous transmettre par email une copie recto de votre pièce d’identité ainsi qu’un justificatif de domicile de moins de trois (3) mois. Ces documents ne sont pas conservés au-delà de la durée nécessaire aux vérifications et ne sont pas transmis à des tiers. Nous nous réservons le droit de procéder à l’annulation de la commande concernée et au blocage du compte. En cas de non réception des justificatifs demandés dans le délai imparti, nous annulerons la commande mais ne bloquerons pas votre compte. Vous serez informé de ce qui précède par email.

Vous devrez à chaque commande renseigner vos coordonnées bancaires dans les champs prévus à cet effet lors de la passation de votre commande. Cependant, et seulement si vous nous donnez votre accord, ces coordonnées bancaires seront conservées de manière sécurisée par les prestataires en charge de la gestion des paiements sélectionnés par Showroomprive.com afin d’être utilisées lors de prochains paiements sur le Site. Pour ce faire, il vous suffit de cocher la case « Se souvenir de mes informations » au moment du paiement.

Vous pourrez à tout moment demander la suppression de la carte bancaire enregistrée :

\- En vous rendant dans la rubrique « [Mes informations personnelles](https://www.showroomprive.com/moncompte/mescoordonnees.aspx) » puis « Mes cartes enregistrées », et en cliquant sur la petite croix ; ou

\- En nous écrivant à l’adresse email suivante : paiement.fr@showroomprive.com

**9\. Réseaux sociaux**

Comme la plupart d’entre vous, nous sommes présents sur de nombreux réseaux sociaux comme Facebook ou Twitter. Vous pourrez les retrouver sur notre Site à plusieurs occasions :

\- Quand vous vous connectez à notre site via votre compte Facebook. Comme indiqué à l’article 2 ci-dessus, nous aurons alors accès à vos informations de profil public, et, suivant les choix que vous avez opérés via Facebook, à l’adresse électronique que vous avez renseignée sur Facebook. Toutefois, nous ne publierons jamais quoique ce soit sur votre profil Facebook ;

\- Quand vous choisissez de partager nos ventes sur les réseaux sociaux via les boutons dédiés à cet effet.

Chacun des réseaux sociaux dispose de sa propre politique de confidentialité et de ses dispositions relatives au traitement des Données Personnelles, que nous vous invitons à consulter.

**10\. Confidentialité et mot de passe**

**Nous mettons tout en place pour assurer la sécurité de vos Données et de votre navigation sur le Site.**

Il est important que votre compte soit personnel et que vous preniez soin de ne pas communiquer votre mot de passe à un tiers. De la même manière, les liens de connexion et désabonnement présents dans les e-mails que nous vous adressons personnellement, ne doivent être communiqués ou transférés à des tiers.

**11\. Gestion des cookies, SDK et autres traceurs**

Nous utilisons des Cookies, SDK et autres tags sur notre Site (dénommés ensemble « Cookies »).

Les Cookies mis en place sont installés par nos soins (cookies « first party ») ou émis par nos Partenaires (cookie « third party »).

Les Cookies sont de plusieurs types et répondent à des finalités différentes :

**Cookies Fonctionnels nécessaires** : il s’agit de cookies permettant de faire fonctionner le Site, d’utiliser les services de notre Site, de mémoriser les informations renseignées sur notre Site (par exemple, accès à votre compte ou contenu de panier) et sécuriser votre transaction ;

**Cookies Personnalisation** : il s’agit de cookies permettant de bénéficier d’une expérience de navigation personnalisée en fonction de votre utilisation. Ils nous permettent de personnaliser l’affichage du Site en fonction des produits et services que vous avez précédemment consultés et ainsi d’ajuster les contenus affichés à vos centres d’intérêts ;

**Cookies publicitaires** : Il s’agit de cookies nous permettant, ainsi que nos partenaires (par exemple, les réseaux sociaux) de vous proposer des publicités personnalisées adaptées à vos centres d’intérêts et à votre profil, en temps réel, lors de votre navigation sur Internet et sur les réseaux sociaux. Ils permettent également de diversifier les publicités qui vous sont adressées. Si vous choisissez non, vous recevrez toujours des publicités, mais celles-ci ne seront pas personnalisées en fonction de votre profil.

**Cookies analytiques** : Il s’agit de cookies permettant l’analyse de la navigation afin de permettre la mesure de l’audience du site et des services et produits proposés, de réaliser des études et analyses sur nos clients et de permettre l’amélioration du Site et son intérêt. Ces cookies nous permettent de connaitre les volumes, la fréquentation et de mesurer la performance du Site (par exemple de connaitre, les ventes privées qui attirent le plus de Membres, les produits les plus consultés etc.).

**Géolocalisation** : Il s’agit de cookies permettant de connaitre votre localisation lors de la connexion et de la validation de votre commande, nous permettant ainsi que nos partenaires de vous adresser de la publicité ciblée, adaptée à votre localisation.

Vous pouvez consulter la liste des Cookies présents sur le Site [ici](https://static.cedex.it.showroomprive.com/v4/0/docs/info_cookies.pdf). Nous vous invitons également à consulter les politiques en matière de cookies et données personnelles de nos Partenaires, sur leurs sites respectifs.

Vous avez le contrôle sur les Cookies (hors cookies fonctionnels nécessaires). Lors de votre inscription, vous avez la possibilité d'accepter ou non les cookies publicitaires, analytiques, de personnalisation et géolocalisation. En outre, conformément à la règlementation, nous recueillons périodiquement votre consentement relatif aux cookies (hors cookies fonctionnels nécessaires).

Vous pouvez également à tout moment paramétrer vos souhaits en matière de cookies (i) sur votre navigateur ou (ii) directement sur l’outil développé par Showroomprive.com, [accessible ici](https://www.showroomprive.com/moncompte/mescoordonnees.aspx)

Vous pouvez également paramétrer vos choix en matière cookies via votre navigateur : Vous trouverez ci-dessous les différentes modalités de gestion de vos Cookies selon votre logiciel de navigation. La configuration de chaque navigateur est décrite dans le menu d’aide de votre navigateur. Quelques exemples :

• Pour **Internet Explorer™** : [http://windows.microsoft.com/fr-FR/windows-vista/Block-or-allow-cookies](http://windows.microsoft.com/fr-FR/windows-vista/Block-or-allow-cookies)

_

Dans le menu Internet Explorer, allez dans « Options internet » ;

Dans l’onglet « Confidentialité », cliquer sur le bouton « Avancé » ;

Cocher la case « Ignorer la gestion automatique des cookies » ;

Puis sélectionner : « Accepter » pour les cookies internes, et « Refuser » les cookies tierce partie ;

Enregistrer les modifications en cliquant sur « OK ».

_

• Pour **Safari™** : [http://docs.info.apple.com/article.htlm?path=Safari/3.0/fr/9277.htlm](http://docs.info.apple.com/article.htlm?path=Safari/3.0/fr/9277.htlm)

_

Dans le menu de Safari, sélectionner « Préférences » ;

Aller sur l’onglet « Sécurité » ;

Au choix « Accepter les cookies », sélectionner « Provenant seulement des sites que je visite ».

_

• Pour **Chrome™** : [http://support.google.com](http://support.google.com/chrome/bin/answer.py?hl=fr&hlmr=en&answer=95647)

_

Dans le menu Chrome, sélectionner « Paramètres » ;

Cliquer sur « Afficher les paramètres avancés » ;

Se rendre dans le paragraphe « Confidentialité » ;

Cliquer sur l’onglet « Paramètres de contenu » ;

Dans le paragraphe « Cookies » (premier paragraphe), cocher la case « Bloquer les cookies et les données du site tiers » ;

Enregistrer les modifications en cliquant sur « OK ».

_

• Pour **Firefox™** : [http://support.mozilla.org](http://support.mozilla.org/fr/kb/Activer%20et%20d%C3%A9sactiver%20les%20cookies)

_

Sur la page d’accueil Firefox, cliquer sur l’onglet « Paramètres » ;

Sélectionner le tableau « Vie privée » ;

Dans la zone « Historique », pour l’option « Règles de conservation », sélectionner « Utiliser les paramètres personnalités pour l’historique » ;

Sur la barre déroulante « Accepter les cookies tiers », sélectionner « Jamais » ;

Enregistrer les modifications en cliquant sur « OK ».

_

Pour les autres navigateurs et les périphériques mobiles, nous vous invitons à vous rendre sur la page web officielle du navigateur ou fabricant du périphérique ou de consultez la documentation fournie.

Pour plus d’information sur les cookies et traceurs : [https://www.cnil.fr/fr/cookies-et-autres-traceurs](https://www.cnil.fr/fr/cookies-et-autres-traceurs) .
